{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017628",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "포항 장기읍성"
    },
    "text": "浦項長岐邑城 (포항 장기읍성)\\n\n慶尚北道浦項市南区長岐面邑内里127-2番地他\\n\nこの城は、平成6年3月17日に史跡に指定されました。指定された面積は12万4936㎡です。城の周囲は約1400mで、城壁の高さは3.7~4.2m。城壁の厚さは下部が7~8m、上部が約5mです。石垣は大きな石（横120cm、縦70cm）で基礎を固め、垂直に精巧に積み上げられています。東西北門の跡や水口1ヶ所、雉城12ヶ所、井戸5ヶ所、池3ヶ所など、昔の城の姿を推察することができるほどよく保存されています。 この城は山城のような機能を兼ねた邑城であり、海抜252mの東岳山から海岸側の東に延びて築かれました。築城された平坦面は海抜100mです。城全体の形は蓮の葉の形をした馬蹄形であり、180度の時刻では東海を一望することができるように積み上げました。 この城は1011年（顕宗2）に築城されましたが、当初は高麗が女真族の海岸侵入に備えて築かれた土城でした。しかし、朝鮮時代に入り1439年（世宗21）に倭寇の侵入に備えて石城に再築され、その後は軍事基地などとして利用されました。『新増』などの記録によれば、築城当時の城の周囲は約2,980尺（約1,392m）で、高さは10尺でした。城内には井戸4ヶ所、池2ヶ所が存在していたとされています。今残っている邑城の規模も、この記録とほとんど変わりません。 邑城の築造方法は大きく3つに分けられます：平地邑城、小丘上邑城、山城的邑城です。この城は山城的邑城として非常に貴重な存在であり、現存する遺構の保存状態も良く、邑城の研究にとって貴重な遺跡です。",
    "QA": [
        {
            "question": "浦項長岐邑城はどこにありますか？",
            "answer": "浦項長岐邑城は慶尚北道浦項市南区長岐面邑内里にあります。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "浦項長岐邑城は平成6年3月17日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "浦項長岐邑城の面積は12万4936㎡です。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城の城壁の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "浦項長岐邑城の城壁の高さは3.7~4.2mです。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城の城壁の厚さはどれくらいですか？",
            "answer": "浦項長岐邑城の城壁の厚さは下部が7~8m、上部が約5mです。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城には何が保存されていますか？",
            "answer": "浦項長岐邑城には東西北門の跡や水口、雉城、井戸、池などが保存されています。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城は何のために築かれましたか？",
            "answer": "浦項長岐邑城は高麗が女真族の海岸侵入に備えるために築かれました。後に倭寇の侵入に備えて再築されました。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城の形はどのような形をしていますか？",
            "answer": "浦項長岐邑城の形は蓮の葉の形をした馬蹄形です。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城は何年に築城されましたか？",
            "answer": "浦項長岐邑城は1011年（顕宗2）に築城されました。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城の城内には何が存在していましたか？",
            "answer": "浦項長岐邑城の城内には井戸と池が存在していました。"
        },
        {
            "question": "浦項長岐邑城はどのような邑城ですか？",
            "answer": "浦項長岐邑城は山城のような機能を兼ねた邑城です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 507,
        "QA": 397
    }
}